\begin{center}
  \large\textbf{ABSTRAK}
\end{center}

\addcontentsline{toc}{chapter}{ABSTRAK}

\vspace{2ex}

\begingroup
  % Menghilangkan padding
  \setlength{\tabcolsep}{0pt}

  \noindent
  \begin{tabularx}{\textwidth}{l >{\centering}m{2em} X}
    % Ubah kalimat berikut dengan nama mahasiswa
    Nama Mahasiswa    &:& Agung Wicaksono \\

    % Ubah kalimat berikut dengan judul tugas akhir
    Judul Tugas Akhir &:&	Deteksi Pejalan Kaki pada \textit{Zebra Cross} untuk Peringatan Dini Pengendara Mobil menggunakan \textit{Mask R-CNN} \\

    % Ubah kalimat-kalimat berikut dengan nama-nama dosen pembimbing
    Pembimbing        &:& 1. Prof. Dr. Ir. Mauridhi Hery Purnomo, M.Eng. \\
                      & & 2. Dr. Eko Mulyanto Yuniarno, S.T., M.T. \\
  \end{tabularx}
\endgroup

% Ubah paragraf berikut dengan abstrak dari tugas akhir
Dewasa ini, fitur keselamatan pada kendaraan roda empat atau mobil sudah sangat berkembang pesat. Hal tersebut terbukti dengan banyaknya produsen mobil yang menerapkan teknologi \textit{seat belt, air bag, adaptive cruise control, electronic stability control, autonomous emergency braking, blind spot monitoring} dan lain sebagainya. Namun, fitur yang sudah disebutkan diatas dinilai masih kurang ramah bagi pejalan kaki. Terbukti menurut data dari WHO, terdapat 270.000 pejalan kaki meninggal dunia setiap tahun atau sekitar 22\% dari seluruh korban meniggal akibat kecelakan di jalan. Berawal dari permasalahan tersebut, penulis akan melakukan penelitian mengenai pendeteksian pejalan kaki pada \textit{zebra cross} untuk peringatan dini pengendara mobil sebagai topik penelitian. Pada tugas akhir ini, terdapat 3 objek yang akan dideteksi yaitu pejalan kaki, \textit{zebra cross} dan pengendara motor dengan menggunakan metode \textit{Mask R-CNN}. Hasil terbaik yang didapatkan adalah pada penggunaan \textit{ResNet-101} untuk \textit{backbone Mask R-CNN} dengan skor \textit{mAP} sebesar 90.476\%, \textit{mAR} sebesar 88.889\% serta \textit{F1-Score} sebesar 87.777\%.

% Ubah kata-kata berikut dengan kata kunci dari tugas akhir
Kata Kunci: Pejalan Kaki, \emph{Zebra Cross}, \emph{Mask R-CNN}, Pengolahan Citra.
